有市民補選無投票感後悔 籲登記做選民 劉小麗：勿讓無力感蔓延

有市民補選無投票感後悔
籲登記做選民 劉小麗：勿讓無力感蔓延

劉小麗

【本報訊】今年的選民登記將於後日截止，趕及登記的市民將有權在未來數個各大小選舉中選出心儀民意代表。民主派和建制派各出奇謀做選民登記，務求擴大支持者陣營。有民主派慨嘆不少市民對目前政局感無力，加上人手和資源所限，反應不理想，只能「做得幾多得幾多」；建制派則指港府宣傳不足，造成登記反應欠佳。

記者：呂浩然

根據去年的正式選民登記冊，全港選民人數有380萬多。若按年齡劃分，最多的是61歲或以上年齡組別，共有近116萬人，相反最年輕的18歲至30歲組別只有約63萬人。而年輕人的登記率明顯有落後於大市的情況，去年的選民登記活動後，整體選民登記率達到79.5%，屬歷來新高，然而18歲至30歲組別的登記率只得69.2%。吸引年輕人登記成為選民，頓成難題。

港府今年投放約850萬元宣傳選民登記，民主派和建制派兩大陣營各自落區做選民登記，成效如何，尚待選民登記活動結束才知曉。近期積極到地區呼籲市民登記的民主派被DQ議員之一劉小麗，道出當中難處。劉小麗本月20日到長沙灣設街站呼籲選民登記，惟願意登記的人寥寥可數。

她認為議員被DQ、港府硬推高鐵一地兩檢，以至近期言論和學術自由受威脅等事件後，市民越感無力，「（市民）有時都會覺得做乜都冇用㗎喇，咁所以登記咗（做選民）其實都未必出嚟投票」。但她也指上月立法會補選後，有選民向她反映，對沒有投票感到後悔，因此她希望「呢種無力感引致嘅不行動就唔好再蔓延落去」。

建制派指政府宣傳不足

此外，劉認為民主派在人手和資源上不及建制派，不能透過各式各樣活動做選民登記，只能「做得幾多得幾多」。面對未來數年多場選舉，她強調市民登記成選民相當重要，「如果未來有立法會嘅補選，今次嘅選民登記更加係非常之關鍵」，而區議會亦是民主派抗爭的前線，民主派要反守為攻就需要更多人投票。

另一邊廂的建制派也沒有放鬆。新民黨立法會議員容海恩也有在新界東不同地區設街站進行選民登記，她指反應只屬一般，一個小時可能只有兩人會登記，而且以年長人士居多，料青年懂得自行上網登記，用不着在街站登記。她認為青年人登記率較低與港府宣傳不足有關，建議當局多以社交媒體宣傳。

上一則
用激素治療 內地患者骨壞死

下一則
周三前登記 倘九西補選可投票